第13屆聲優獎 | image = | imagesize = | caption = | description =
表揚當年「最令人印象深刻」的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink") |
presenter = 聲優獎實行委員會
協辦：[東京Anime Center](../Page/東京Anime_Center.md "wikilink")、
[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")、[小學館](../Page/小學館.md "wikilink")、
[小學館Production](../Page/小學館Production.md "wikilink")、
[文化放送](../Page/株式會社文化放送.md "wikilink")、[AII](../Page/AII.md "wikilink")
| country =  | year = 2006年 | website = <http://www.seiyuawards.jp/> }}
**聲優獎**（**聲優Awards**、****）是[日本的一個頒發給](../Page/日本.md "wikilink")[配音員的獎項](../Page/配音員.md "wikilink")，於2006年以「外國影片播放開始50週年」為契機，為了聲優業界的發展與人才培育而設立，以一般投票為主，由聲優獎執行委員會頒獎給是年最活躍的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。

## 概要

聲優獎分為，根據一般投票選出的第一群，和評審委員會所表揚的第二群2個部門。

※以下的男女性別並非作品角色的性別而是聲優本身的性別

### 第一群

得獎聲優最初為8名，頒獎當日改為12名。

  - 主演男優、主演女優賞（各1名）
    頒發給該年發表的作品中主演的聲優。
  - 配角賞 男優、女優（各2名）（原為各1名）
    頒發給該年發表的作品中為配角或助演的聲優。
  - 新人賞 男優、女優（各2名）（原為各1名）
    頒給出道5年以內，對象在期間內表現優異值得贈與新人賞的聲優。
  - 歌唱賞（1名）
    頒給以聲優的名義、或作品中角色名義，發表歌曲的聲優。
  - 最佳主持賞（1名）
    頒給以聲優的名義、或作品中角色名義，主持廣播節目、線上廣播、電視節目等媒體節目的聲優。

### 第二群

尚未決定規定的得獎人數。

  - 特別功勞賞
    頒給在外國影片等各項領域裡，長年以來活躍的已故聲優及作品。
  - 功勞賞
    頒給在外國影片等各項領域裡，長年以來活躍的聲優及作品。
  - synergy賞
    頒給充分發揮聲優魅力的作品。
  - 海外支持者賞
    第3屆首設，頒給最受海外人士歡迎的聲優。

## 存在的問題

  - 第二群獲獎者的評選方式完全不透明。
  - 配角賞和新人賞由男女各一人變成各兩人的原因含糊帶過，原因為「最終評選難以進行」\[1\]。
  - 對不在聲優正統工作範圍內的歌唱、主持人設置了獎項，同為聲優範疇中的旁白、外國電影配音、遊戲配音卻沒有獎項。
  - 被批評對共同或協力舉辦的公司強行要求宣傳。

### 投票者方面

  - 本應為[演員和](../Page/演員.md "wikilink")[歌手的](../Page/歌手.md "wikilink")[二宮和也](../Page/二宮和也.md "wikilink")，因一套當時還沒有公開的劇場版動畫「」主角的配音，而在第一次評選中入了主演、新人、歌唱、最佳主持的十名內。
  - 投票者幾乎不理會新人賞「出道5年內」的規定，新人賞入選名單中有演藝經歷六年以上的。

## 得獎者

主演男優・女優賞、配角賞、新人賞的聲優名字後方括弧內記載的是得獎作品和角色名稱，歌唱賞後方括弧內記載的是歌曲名，最佳主持賞後方括弧內記載的是節目名稱。

### 第1回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")（[Code Geass
    反叛的魯路修](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修.md "wikilink")：魯路修）
  - 主演女優賞 -
    -{[朴璐美](../Page/朴璐美.md "wikilink")}-（[NANA](../Page/NANA.md "wikilink")：大崎娜娜）
  - 配角賞 男優部門 - [石田彰](../Page/石田彰.md "wikilink")（[機動戰士GUNDAM SEED
    DESTINY](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED_DESTINY.md "wikilink")：[阿斯兰·萨拉](../Page/阿斯兰·萨拉.md "wikilink")）、[宮田幸季](../Page/宮田幸季.md "wikilink")（[吉永家的石像怪](../Page/吉永家的石像怪.md "wikilink")：吉永和己）
  - 配角賞 女優部門 - [小清水亞美](../Page/小清水亞美.md "wikilink")（[Code Geass
    反叛的魯路修](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修.md "wikilink")：卡蓮·修坦費爾特）、[後藤邑子](../Page/後藤邑子.md "wikilink")（[涼宮春日的憂鬱](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")：[朝比奈實玖瑠](../Page/朝比奈實玖瑠.md "wikilink")）
  - 新人賞 男優部門 -
    [柿原徹也](../Page/柿原徹也.md "wikilink")（[變身公主](../Page/變身公主.md "wikilink")：豐實琴）、[森田成一](../Page/森田成一.md "wikilink")（[BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")：[黑崎一護](../Page/黑崎一護.md "wikilink")）
  - 新人賞 女優部門 -
    [鹿野優以](../Page/鹿野優以.md "wikilink")（[地上最強新娘](../Page/地上最強新娘.md "wikilink")：九頭龍桃子）、[平野綾](../Page/平野綾.md "wikilink")（[涼宮春日的憂鬱](../Page/涼宮春日的憂鬱.md "wikilink")：[涼宮春日](../Page/涼宮春日_\(角色\).md "wikilink")）
  - 歌唱賞 - [水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")（Justice to Believe－[WILD
    ARMS the Vth
    Vanguard](../Page/WILD_ARMS_the_Vth_Vanguard.md "wikilink")）
  - 最佳主持賞 - [淺野真澄](../Page/淺野真澄.md "wikilink")（）
  - 特別功勞賞 - [富山敬](../Page/富山敬.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [大平透](../Page/大平透.md "wikilink")、[池田昌子](../Page/池田昌子.md "wikilink")、[小原乃梨子](../Page/小原乃梨子.md "wikilink")、[向井真理子](../Page/向井真理子.md "wikilink")
  - synergy賞 - [神奇寶貝動畫版](../Page/神奇寶貝動畫版.md "wikilink")

※**粗體**是得獎者

  - 主演男優賞 -
    [小山力也](../Page/小山力也.md "wikilink")、[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")、[杉田智和](../Page/杉田智和.md "wikilink")、[關智一](../Page/關智一.md "wikilink")、**福山潤**、[保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")、[三木眞一郎](../Page/三木眞一郎.md "wikilink")、[宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")、[森田成一](../Page/森田成一.md "wikilink")
  - 主演女優賞 -
    [川澄綾子](../Page/川澄綾子.md "wikilink")、[釘宮理惠](../Page/釘宮理惠.md "wikilink")、[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")、[坂本真綾](../Page/坂本真綾.md "wikilink")、[田中理惠](../Page/田中理惠_\(聲優\).md "wikilink")、[田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")、[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")、**-{朴}-璐美**、平野綾、[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")
  - 配角賞 男優部門 -
    **石田彰**、[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")、[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")、櫻井孝宏、杉田智和、[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")、[諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")、保志總一朗、**宮田幸季**、[若本規夫](../Page/若本規夫.md "wikilink")
  - 配角賞 女優部門 -
    釘宮理惠、**小清水亞美**、**後藤邑子**、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")、[田中理惠](../Page/田中理惠_\(聲優\).md "wikilink")、[田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")、[豐口惠](../Page/豐口惠.md "wikilink")、[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")、平野綾、[松岡由貴](../Page/松岡由貴.md "wikilink")
  - 新人賞 男優部門 -
    [入野自由](../Page/入野自由.md "wikilink")、[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")、**柿原徹也**、杉田智和、[鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")、[寺島拓篤](../Page/寺島拓篤.md "wikilink")、[羽多野渉](../Page/羽多野渉.md "wikilink")、福山潤、宮野真守、**森田成一**
  - 新人賞 女優部門 -
    **鹿野優以**、[喜多村英梨](../Page/喜多村英梨.md "wikilink")、小清水亞美、[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")、[齋藤桃子](../Page/齋藤桃子.md "wikilink")、[酒井香奈子](../Page/酒井香奈子.md "wikilink")、[茅原實里](../Page/茅原實里.md "wikilink")、**平野綾**、[牧野由依](../Page/牧野由依.md "wikilink")、[宮崎羽衣](../Page/宮崎羽衣.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    坂本真綾、鈴木達央、諏訪部順一、[高橋直純](../Page/高橋直純.md "wikilink")、[谷山紀章](../Page/谷山紀章.md "wikilink")、田村由香里、平野綾、[SOS團](../Page/涼宮春日系列.md "wikilink")（平野綾、茅原實里、後藤邑子）、堀江由衣、**水樹奈奈**
  - 最佳主持賞 -
    **淺野真澄**、小山力也、櫻井孝宏、鈴村健一、田村由香里、[林原惠](../Page/林原惠.md "wikilink")、堀江由衣、水樹奈奈、宮田幸季、[柚木涼香](../Page/柚木涼香.md "wikilink")

※**粗體**是得獎者

  - 主演男優賞 -
    石田彰、小山力也、櫻井孝宏、杉田智和、[關俊彥](../Page/關俊彥.md "wikilink")、關智一、二宮和也、**福山潤**、保志總一朗、[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")、宮野真守
  - 主演女優賞 -
    川澄綾子、釘宮理惠、桑島法子、坂本真綾、能登麻美子、**-{朴}-璐美**、林原惠、平野綾、堀江由衣、[皆川純子](../Page/皆川純子.md "wikilink")
  - 配角賞 男優部門 -
    **石田彰**、小西克幸、[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")、櫻井孝宏、杉田智和、鈴村健一、關智一、保志總一朗、[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")、若本規夫
  - 配角賞 女優部門 -
    [大原沙耶香](../Page/大原沙耶香.md "wikilink")、釘宮理惠、**後藤邑子**、澤城美雪、田中理惠、田村由香里、能登麻美子、-{朴}-璐美、林原惠、松岡由貴、皆川純子
  - 新人賞 男優部門 -
    [淺沼晉太郎](../Page/淺沼晉太郎.md "wikilink")、入野自由、小野大輔、**柿原徹也**、杉田智和、二宮和也、福山潤、宮野真守
  - 新人賞 女優部門 -
    **鹿野優以**、[茅原実里](../Page/茅原実里.md "wikilink")、[喜多村英梨](../Page/喜多村英梨.md "wikilink")、小清水亞美、小林優、、酒井香奈子、**平野綾**、牧野由依
  - 歌唱賞 - 置鮎龍太郎、坂本真綾、諏訪部順一、關智一、高橋直純、谷山紀章、二宮和也、林原惠、平野綾、保志總一朗、**水樹奈奈**
  - 最佳主持賞 -
    **淺野真澄**、石田彰、[小野坂昌也](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")、小山力也、櫻井孝宏、關智一、田村由香里、二宮和也、林原惠、保志總一朗、柚木涼香

### 第2回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")（[機動戰士GUNDAM
    00](../Page/機動戰士GUNDAM_00.md "wikilink")：刹那・F・塞耶）
  - 主演女優賞 -
    [平野綾](../Page/平野綾.md "wikilink")（[幸運☆星](../Page/幸運☆星.md "wikilink")：泉此方）
  - 配角賞 男優部門 -
    [小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")（[南家三姊妹](../Page/南家三姊妹.md "wikilink")：保坂）、[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")（[機動戰士GUNDAM
    00](../Page/機動戰士GUNDAM_00.md "wikilink")：提耶利亞．厄德）
  - 配角賞 女優部門 -
    [釘宮理惠](../Page/釘宮理惠.md "wikilink")、[齋賀觀月](../Page/齋賀觀月.md "wikilink")
  - 新人賞 男優部門 -
    [羽多野涉](../Page/羽多野涉.md "wikilink")、[代永翼](../Page/代永翼.md "wikilink")
  - 新人賞 女優部門 -
    [加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")、[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    平野綾、加藤英美里、[福原香織](../Page/福原香織.md "wikilink")、[遠藤綾](../Page/遠藤綾.md "wikilink")（[拿去吧！水手服](../Page/拿去吧！水手服.md "wikilink")－[幸運☆星](../Page/幸運☆星.md "wikilink")）
  - 最佳主持賞 - [鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")
  - 特別功勞賞 - [城達也](../Page/城達也.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [野澤那智](../Page/野澤那智.md "wikilink")、[羽佐間道夫](../Page/羽佐間道夫.md "wikilink")、[來宮良子](../Page/來宮良子.md "wikilink")
  - synergy賞 - [幪面超人電王](../Page/幪面超人電王.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [古谷徹](../Page/古谷徹.md "wikilink")

### 第3回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 -
    [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")（[夏目友人帳](../Page/夏目友人帳.md "wikilink")：夏目貴志）
  - 主演女優賞 - [釘宮理惠](../Page/釘宮理惠.md "wikilink")
  - 配角賞 男優部門 -
    [井上和彦](../Page/井上和彦.md "wikilink")、[杉田智和](../Page/杉田智和.md "wikilink")
  - 配角賞 女優部門 -
    [遠藤綾](../Page/遠藤綾.md "wikilink")、[澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - 新人賞 男優部門 -
    [岡本信彦](../Page/岡本信彦.md "wikilink")、[梶裕貴](../Page/梶裕貴.md "wikilink")
  - 新人賞 女優部門 -
    [阿澄佳奈](../Page/阿澄佳奈.md "wikilink")、[戶松遙](../Page/戶松遙.md "wikilink")
  - 歌唱賞 - [中島愛](../Page/中島愛.md "wikilink")（星間飛行－[Macross
    Frontier](../Page/Macross_Frontier.md "wikilink")）
  - 最佳主持賞 - [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - 特別功勞賞 - [武藤禮子](../Page/武藤禮子.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [內海賢二](../Page/內海賢二.md "wikilink")、[富田耕生](../Page/富田耕生.md "wikilink")、[永井一郎](../Page/永井一郎.md "wikilink")
  - synergy賞 -
    [-{zh-hans:铁臂阿童木;zh-hk:小飛俠阿童木;zh-tw:原子小金剛;}-](../Page/铁臂阿童木.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [山寺宏一](../Page/山寺宏一.md "wikilink")
  - 海外支持者賞 - [福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")

### 第4回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")
    （[黑執事](../Page/黑執事.md "wikilink")：賽巴斯欽·米卡艾利斯）
  - 主演女優賞 - [澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - 配角賞 男優部門 -
    [浪川大輔](../Page/浪川大輔.md "wikilink")、[三木眞一郎](../Page/三木眞一郎.md "wikilink")
  - 配角賞 女優部門 -
    [井上喜久子](../Page/井上喜久子.md "wikilink")、[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")
  - 新人賞 男優部門 -
    [阿部敦](../Page/阿部敦.md "wikilink")、[前野智昭](../Page/前野智昭.md "wikilink")
  - 新人賞 女優部門 -
    [伊藤加奈惠](../Page/伊藤加奈惠.md "wikilink")、[豐崎愛生](../Page/豐崎愛生.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    [豐崎愛生](../Page/豐崎愛生.md "wikilink")、[日笠陽子](../Page/日笠陽子.md "wikilink")、[佐藤聰美](../Page/佐藤聰美.md "wikilink")、[壽美菜子](../Page/壽美菜子.md "wikilink")、[竹達彩奈](../Page/竹達彩奈.md "wikilink")（放課後TEA
    TIME－[K-ON\!](../Page/K-ON!.md "wikilink")）
  - 最佳主持賞 - [小野坂昌也](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")
  - 特別功勞賞 - [高橋和枝](../Page/高橋和枝.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [玄田哲章](../Page/玄田哲章.md "wikilink")、[杉山佳壽子](../Page/杉山佳壽子.md "wikilink")、[田中信夫](../Page/田中信夫.md "wikilink")
  - synergy賞 - [機動戰士GUNDAM](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")
  - 海外支持者賞 - [齋賀觀月](../Page/齋賀觀月.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [水田山葵](../Page/水田山葵.md "wikilink")

### 第5回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - 從缺
  - 主演女優賞 - [豐崎愛生](../Page/豐崎愛生.md "wikilink")
  - 配角賞 男優部門 -
    [岡本信彦](../Page/岡本信彦.md "wikilink")、[中井和哉](../Page/中井和哉.md "wikilink")
  - 配角賞 女優部門 -
    [新井里美](../Page/新井里美.md "wikilink")、[伊藤加奈惠](../Page/伊藤加奈惠.md "wikilink")
  - 新人賞 男優部門 - [内山昂輝](../Page/内山昂輝.md "wikilink")
  - 新人賞 女優部門 -
    [金元寿子](../Page/金元寿子.md "wikilink")、[佐藤聰美](../Page/佐藤聰美.md "wikilink")
  - 歌唱賞 - [茅原實里](../Page/茅原實里.md "wikilink")
  - 最佳主持賞 - [豐崎愛生](../Page/豐崎愛生.md "wikilink")
  - 特別功勞賞 - [野澤那智](../Page/野澤那智.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [佐佐木功](../Page/佐佐木功.md "wikilink")、[鈴木弘子](../Page/鈴木弘子.md "wikilink")、[矢島正明](../Page/矢島正明.md "wikilink")
  - synergy賞 - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [小山力也](../Page/小山力也.md "wikilink")
  - 海外支持者賞 - [澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [竹内順子](../Page/竹内順子.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [田中真弓](../Page/田中真弓.md "wikilink")

### 第6回声优奖得奖者

  - 主演男優賞 - [平田广明](../Page/平田广明.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [悠木碧](../Page/悠木碧.md "wikilink")
  - 助演男優賞 -
    [木村良平](../Page/木村良平.md "wikilink")、[宫野真守](../Page/宫野真守.md "wikilink")
  - 助演女優賞 - [加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [江口拓也](../Page/江口拓也.md "wikilink")、[松冈祯丞](../Page/松冈祯丞.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [茅野爱衣](../Page/茅野爱衣.md "wikilink")、[三上枝织](../Page/三上枝织.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    [寺岛拓笃](../Page/寺岛拓笃.md "wikilink")、[铃村健一](../Page/铃村健一.md "wikilink")、[谷山纪章](../Page/谷山纪章.md "wikilink")、[宫野真守](../Page/宫野真守.md "wikilink")、[诹访部顺一](../Page/诹访部顺一.md "wikilink")、[下野纮](../Page/下野纮.md "wikilink")（ST☆RISH
    - [歌之王子殿下](../Page/歌之王子殿下.md "wikilink")）
  - 最佳主持賞 - [井口裕香](../Page/井口裕香.md "wikilink")
  - 特别功劳賞 -
    [小林修](../Page/小林修.md "wikilink")、[泷口顺平](../Page/泷口顺平.md "wikilink")、[渡部猛](../Page/渡部猛.md "wikilink")
  - 功劳賞 -
    [麻生美代子](../Page/麻生美代子.md "wikilink")、[肝付兼太](../Page/肝付兼太.md "wikilink")
  - synergy賞 - [闪电十一人系列](../Page/闪电十一人系列.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [堀内贤雄](../Page/堀内贤雄.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [户田惠子](../Page/户田惠子.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [大谷育江](../Page/大谷育江.md "wikilink")
  - 海外支持者賞 - [樱井孝宏](../Page/樱井孝宏.md "wikilink")
  - 最多得票賞（本届新设） - [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - 声優Awards特別賞 - [川上伦子](../Page/川上伦子.md "wikilink")、

### 第7回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [梶裕貴](../Page/梶裕貴.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [阿澄佳奈](../Page/阿澄佳奈.md "wikilink")
  - 助演男優賞 -
    [小野友樹](../Page/小野友樹.md "wikilink")、[諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")
  - 助演女優賞 -
    [大原沙耶香](../Page/大原沙耶香.md "wikilink")、[戶松遙](../Page/戶松遙.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [島崎信長](../Page/島崎信長.md "wikilink")、[山本和臣](../Page/山本和臣.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [石原夏織](../Page/石原夏織.md "wikilink")、[大久保瑠美](../Page/大久保瑠美.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    [阿澄佳奈](../Page/阿澄佳奈.md "wikilink")、[松來未祐](../Page/松來未祐.md "wikilink")、[大坪由佳](../Page/大坪由佳.md "wikilink")（從後匍匐而來隊G
    - [襲來！美少女邪神](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")）
  - 最佳主持賞 - [岩田光央](../Page/岩田光央.md "wikilink")
  - 特别功勞賞 - [青野武](../Page/青野武.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [近石真介](../Page/近石真介.md "wikilink")、[野澤雅子](../Page/野澤雅子.md "wikilink")
  - synergy賞 - [龍之子Production 50周年](../Page/龍之子Production.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [三矢雄二](../Page/三矢雄二.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [緒方惠美](../Page/緒方惠美.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [田中真弓](../Page/田中真弓.md "wikilink")
  - 最多得票賞 - [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")

### 第8回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [梶裕貴](../Page/梶裕貴.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [佐藤利奈](../Page/佐藤利奈.md "wikilink")
  - 助演男優賞 - [細谷佳正](../Page/細谷佳正.md "wikilink")
  - 助演女優賞 - [石川由依](../Page/石川由依.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [石川界人](../Page/石川界人.md "wikilink")、[山下大輝](../Page/山下大輝.md "wikilink")
  - 新人女優賞 - [內田真禮](../Page/內田真禮.md "wikilink")
  - 歌唱賞 - [宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")
  - 特别功勞賞 -
    [內海賢二](../Page/內海賢二.md "wikilink")、[來宮良子](../Page/來宮良子.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [山田俊司](../Page/山田俊司.md "wikilink")、[納谷六朗](../Page/納谷六朗.md "wikilink")
  - synergy賞 - [少女&戰車](../Page/少女&戰車.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [三木真一郎](../Page/三木真一郎.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [三石琴乃](../Page/三石琴乃.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [比嘉久美子](../Page/比嘉久美子.md "wikilink")
  - 最多得票賞 - [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - 聲優Awards特別賞 - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")、戶田惠子、中尾隆聖

### 第9回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [神田沙也加](../Page/神田沙也加.md "wikilink")
  - 助演男優賞 -
    [小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")、[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")
  - 助演女優賞 -
    [澤城美雪](../Page/澤城美雪.md "wikilink")、[花澤香菜](../Page/花澤香菜.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [逢坂良太](../Page/逢坂良太.md "wikilink")、[齊藤壯馬](../Page/齊藤壯馬.md "wikilink")、[花江夏樹](../Page/花江夏樹.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [雨宮天](../Page/雨宮天.md "wikilink")、[上田麗奈](../Page/上田麗奈.md "wikilink")、[洲崎绫](../Page/洲崎绫.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    [新田惠海](../Page/新田惠海.md "wikilink")、[南條愛乃](../Page/南條愛乃.md "wikilink")、[內田彩](../Page/內田彩.md "wikilink")、[三森鈴子](../Page/三森鈴子.md "wikilink")、[饭田里穗](../Page/饭田里穗.md "wikilink")、[Pile](../Page/Pile.md "wikilink")、[楠田亞衣奈](../Page/楠田亞衣奈.md "wikilink")、[久保由利香](../Page/久保由利香.md "wikilink")、[德井青空](../Page/德井青空.md "wikilink")（[μ's](../Page/μ's.md "wikilink")－[LoveLive\!](../Page/LoveLive!.md "wikilink")）
  - 主持賞 -
    [小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")、[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [大竹宏](../Page/大竹宏.md "wikilink")、[白石冬美](../Page/白石冬美.md "wikilink")
  - synergy賞 - [妖怪手表](../Page/妖怪手表.md "wikilink")、戶松遙
  - 富山敬賞 - [大塚明夫](../Page/大塚明夫.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [高島雅羅](../Page/高島雅羅.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [小櫻悅子](../Page/小櫻悅子.md "wikilink")
  - 最多得票賞 - [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")
  - 聲優Awards特別賞 - [Wake Up,
    Girls\!](../Page/Wake_Up,_Girls!.md "wikilink")

### 第10回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [松岡禎丞](../Page/松岡禎丞.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [水瀨祈](../Page/水瀨祈.md "wikilink")
  - 助演男優賞 -
    [鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")、[細谷佳正](../Page/細谷佳正.md "wikilink")
  - 助演女優賞 -
    [伊藤靜](../Page/伊藤靜.md "wikilink")、[早見沙織](../Page/早見沙織.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [梅原裕一郎](../Page/梅原裕一郎.md "wikilink")、[武內駿輔](../Page/武內駿輔.md "wikilink")、[村瀨步](../Page/村瀨步.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [上坂堇](../Page/上坂堇.md "wikilink")、[高橋李依](../Page/高橋李依.md "wikilink")、[田中愛美](../Page/田中愛美.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    [山北早紀](../Page/山北早紀.md "wikilink")、[芹澤優](../Page/芹澤優.md "wikilink")、[茜屋日海夏](../Page/茜屋日海夏.md "wikilink")、[若井友希](../Page/若井友希.md "wikilink")、[久保田未夢](../Page/久保田未夢.md "wikilink")、[澀谷梓希](../Page/澀谷梓希.md "wikilink")（[i☆Ris](../Page/i☆Ris.md "wikilink")）
  - 主持賞 - [鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [千千松幸子](../Page/千千松幸子.md "wikilink")、[中村正](../Page/中村正.md "wikilink")、[野村道子](../Page/野村道子.md "wikilink")
  - 特別功勞賞 -
    [小川真司](../Page/小川真司.md "wikilink")、[愛川欽也](../Page/愛川欽也.md "wikilink")、[西本裕行](../Page/西本裕行.md "wikilink")、[瀧田裕介](../Page/瀧田裕介.md "wikilink")、[齊藤瑞樹](../Page/齊藤瑞樹.md "wikilink")、[白川澄子](../Page/白川澄子.md "wikilink")、[立壁和也](../Page/立壁和也.md "wikilink")、[松来未祐](../Page/松来未祐.md "wikilink")
  - synergy賞 -
    [櫻桃小丸子](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")、[TARAKO](../Page/TARAKO.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [森久保祥太郎](../Page/森久保祥太郎.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [井上喜久子](../Page/井上喜久子.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [皮爾·柯芬](../Page/皮爾·柯芬.md "wikilink")
  - 最多得票賞 - [神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")（連續5年得獎，進入殿堂。）
  - 聲優Awards特別賞 - [A應P](../Page/A應P.md "wikilink")

### 第11回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [神木隆之介](../Page/神木隆之介.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [上白石萌音](../Page/上白石萌音.md "wikilink")
  - 助演男優賞 - [大塚芳忠](../Page/大塚芳忠.md "wikilink")
  - 助演女優賞 - [潘惠美](../Page/潘惠美.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [伊藤節生](../Page/伊藤節生.md "wikilink")、[內田雄馬](../Page/內田雄馬.md "wikilink")、[小林裕介](../Page/小林裕介.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [小澤亞李](../Page/小澤亞李.md "wikilink")、[千本木彩花](../Page/千本木彩花.md "wikilink")、[田中美海](../Page/田中美海.md "wikilink")
  - 歌唱賞 -
    [伊波杏樹](../Page/伊波杏樹.md "wikilink")、[逢田梨香子](../Page/逢田梨香子.md "wikilink")、[諏訪七香](../Page/諏訪七香.md "wikilink")、[小宮有紗](../Page/小宮有紗.md "wikilink")、[齊藤朱夏](../Page/齊藤朱夏.md "wikilink")、[小林愛香](../Page/小林愛香.md "wikilink")、[高槻加奈子](../Page/高槻加奈子.md "wikilink")、[鈴木愛奈](../Page/鈴木愛奈.md "wikilink")、[降幡愛](../Page/降幡愛.md "wikilink")（[Aqours](../Page/Aqours.md "wikilink")－[LoveLive\!Sunshine\!\!](../Page/LoveLive!Sunshine!!.md "wikilink")）
  - 主持賞 - [花江夏樹](../Page/花江夏樹.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [小林清志](../Page/小林清志.md "wikilink")、[清水真理](../Page/清水真理.md "wikilink")、[堀絢子](../Page/堀絢子.md "wikilink")
  - synergy賞 - [你的名字。](../Page/你的名字。.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [中尾隆聖](../Page/中尾隆聖.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [島本須美](../Page/島本須美.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - [寵物當家](../Page/寵物當家_\(電影\).md "wikilink")
  - 聲優Awards特別賞 - [能年玲奈](../Page/能年玲奈.md "wikilink")

### 第12回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [豐永利行](../Page/豐永利行.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [黑澤朋世](../Page/黑澤朋世.md "wikilink")
  - 助演男優賞 - [諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")
  - 助演女優賞 -
    [大西沙織](../Page/大西沙織.md "wikilink")、[佐倉綾音](../Page/佐倉綾音.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [西山宏太朗](../Page/西山宏太朗.md "wikilink")、[堀江瞬](../Page/堀江瞬.md "wikilink")、[八代拓](../Page/八代拓.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [七瀨彩夏](../Page/七瀨彩夏.md "wikilink")、[福緒唯](../Page/福緒唯.md "wikilink")
  - 歌唱賞 - [動物Biscuits×PPP](../Page/動物朋友.md "wikilink")
  - 主持賞 - 佐倉綾音、大西沙織
  - 功勞賞 -
    [增岡弘](../Page/增岡弘.md "wikilink")、[片岡富枝](../Page/片岡富枝.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [長](../Page/長_\(日本配音員\).md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [富永美衣奈](../Page/富永美衣奈.md "wikilink")

### 第13回聲優獎得獎者

  - 主演男優賞 - [內田雄馬](../Page/內田雄馬.md "wikilink")
  - 主演女優賞 - [三瓶由布子](../Page/三瓶由布子.md "wikilink")
  - 助演男優賞 -
    [古谷徹](../Page/古谷徹.md "wikilink")、[三宅健太](../Page/三宅健太.md "wikilink")
  - 助演女優賞 -
    [芹澤優](../Page/芹澤優.md "wikilink")、[東山奈央](../Page/東山奈央.md "wikilink")
  - 新人男優賞 -
    [天崎滉平](../Page/天崎滉平.md "wikilink")、[石井馬克](../Page/石井馬克.md "wikilink")、[落合福嗣](../Page/落合福嗣.md "wikilink")、[仲村宗悟](../Page/仲村宗悟.md "wikilink")
  - 新人女優賞 -
    [石見舞菜香](../Page/石見舞菜香.md "wikilink")、[楠木-{灯}-](../Page/楠木灯.md "wikilink")、[林鼓子](../Page/林鼓子.md "wikilink")、[本泉莉奈](../Page/本泉莉奈.md "wikilink")、[本渡楓](../Page/本渡楓.md "wikilink")
  - 歌唱賞 - [催眠麥克風](../Page/催眠麥克風.md "wikilink")
  - 主持賞 - [諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")
  - 功勞賞 -
    [緒方賢一](../Page/緒方賢一.md "wikilink")、[京田尚子](../Page/京田尚子.md "wikilink")
  - synergy賞 - [POP TEAM EPIC](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")
  - 富山敬賞 - [山口勝平](../Page/山口勝平.md "wikilink")
  - 高橋和枝賞 - [金井美香](../Page/金井美香.md "wikilink")
  - Kid's Family賞 - TARAKO
  - 外國電影、戲劇賞 - 森川智之、[甲斐田裕子](../Page/甲斐田裕子.md "wikilink")
  - 遊戲賞 - 東山奈央
  - 影響力賞 - 南條愛乃
  - MVS賞 - 神谷浩史

## 相關產品

官方為記念第一回聲優獎，於2007年10月19日發售廣播劇CD「」，售价2,940日圓（含稅），由獲得主演賞、配角賞、新人賞的十名聲優獻聲。第二回聲優獎則是發行頒獎過程的DVD。

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [声優Awards官方網站](http://www.seiyuawards.jp/)

[\*](../Category/聲優獎.md "wikilink")
[Category:艺术獎項](../Category/艺术獎項.md "wikilink")
[\*](../Category/日本配音員.md "wikilink")
[Category:動畫產業](../Category/動畫產業.md "wikilink")
[Category:声优奖项](../Category/声优奖项.md "wikilink")
[Category:2006年建立的奖项](../Category/2006年建立的奖项.md "wikilink")

1.  [第1回「声優アワード」の授賞式が開催](http://www.watch.impress.co.jp/av/docs/20070303/seiyu.htm)